啲人成日講 deep state 反侵 其實撈亂 deep state 同 dark state

作者：黃鵹

就好似 deep web、darknet 成日撈亂。啲人成日講 deep state 反侵，但其實佢地講嘅公務員勢力以前叫 dark state。(cf The State: Past, Present, Future by Bob Jessop) 美國真正嘅 deep state 至少到幾日前都仲係全力要還侵侵一個公道嘅。但當然佢地都會 keep the options open。

但有朝一日真係騎唔住嘅話，真係會好 dark。